\soultionSection

Для решения будем использовать функцию \textit{ecdsa\_raw\_sign} из модуля \texttt{secp256k1} библиотеки \texttt{py\_ecc}.

На вход данная функция принимает два набора байт: данные, закодированные при помощи алгоритма \textit{keccak}, и приватный ключ, - и возвращает три целых числа: $v$, $s$ и $r$.

Однако тут важно учесть сколько байт должны быть каждое из данных компонентов. 

Согласно спецификации ethereum (\url{https://ethereum.github.io/yellowpaper/paper.pdf}, \textit{Appendix F}), компонента $v$ является 1-байтным элементом, а компоненты $s$ и $r$ - 32-байтными. Таким образом, перед выводом ответа, обязательно нужно добавить недостающее количество нулей в шестнадцатеричную запись компонентов.

\codeExample


\inputPythonSource